【代絲打po長文】七一遊行前的不負責任預測

以下係代我一位絲打朋友po文
佢係讚美主大軍之一，一直想喺度講嘢，但係用hkbn email註冊唔到（連仔有無得搞搞佢），所以代佢貼
我無幫佢作任何內容刪改，只係幫佢劃咗啲重點，如果大家覺得唔啱聽就屌細力啲佢都係今個月先開始睇連登，唔係咁熟呢度文化

巴絲好，註冊唔到唯有托朋友發文。第一次發文就長文，唔啱睇請屌細力啲

我只係個普通絲打想用有限常識推測一下。無人知聽日會發生咩事。我好討厭失敗論和失敗主義，但我哋要有不只兩手而是多手預備。假如聽日有激烈變化我唔識諗，所以只可以諗下其中一個可能性。

假如明天七一大遊行後和平落幕：

有啲人認為革命必須流血，但我認為血不能白流。如果聽天和平落幕，請不要氣憤咁定義為「失敗」。

係，五點訴求我們都失敗了，這是必須面對的現實。但至少我哋成功保存咗更多可能會衝動犧牲的生命，更多人活下來為往後作預備。

而且這次已經令更多人政治覺醒，對抗爭有更切身的體會，更多人對殘酷的現實有了解而不再心存僥倖，在敲響喪鐘呢件事上，至少成功咗。好多在傘運後沮喪絕望的人重新找回「初心」（多謝林鄭），亦係國際上進一步強化咗香港人爭取自由民主的形象。就算G20無成果，識多D朋友都無壞，我哋唔知幾時有人幫到手。

政府係混亂中暴露咗相當多弱點，勇武派亦經歷咗一場「練兵」，無人會諗到紥鐵馬會變香港人下一代的校外課程……

如果當初乜都唔做就放棄的話，我們原本連呢啲啲成果都無，依家呢一切都係靠年輕人熱血賺回來的。唔好一口抹殺為「失敗」。大目標沒法一朝達成，但小成功是有的。唔係圍爐取暖或感覺良好，而係要把呢啲轉化為長期抗爭的動力。如果唔係一拉長很容易陷入失敗主義，亦可能會令一啲人灰過頭走上不歸路。

之後政府會點呢？

其實我估唔少人諗法都差唔多，可能我只係將大家心入面諗既寫出嚟。

推測政府會先擺出降溫的姿態（張建宗話政府未來3年會聚焦改善民生發展經濟的肺話），短時間內不會做出什麼太誇張的行動，之後再慢慢逐個去搞今次的參加者，用「合法」的手段搞到佢哋家無寧日。

即係重覆傘運後的手段。

但實際上，我估應該會預備全方位清算香港人（雖然本來就已經係）。

唔係只清算黃絲，而係整個香港。因為對中共而言香港的危險性已經太明顯，清算會不分黃藍，但短期內會營造一種賞藍罰黃的氣氛。等啲支持者以為自己的決定係啱的。

打個比喻可能係全民罰款一千然後藍絲回贈一百、或大家一齊食屎但藍絲可以揀加糖之類。總之可以預期到時親建制陣營會怪其他人連累他們食屎，但又繼續對政府畀佢哋加糖心存感激。好多未瞓醒既人會信。

經過呢單嘢，其實已經幾確定香港有一批人係READY好接受大陸統治。如果話香港有四份一人行出嚟抗議，咁亂估有四份一人其實真心BUY大國統治模式亦可能唔係多（香港人口老化＋新移民）。所以同佢哋再講文宣都無乜用，佢哋唯一反轉既機會係自己切身變成受害者，所以無謂再花時間同佢哋嘈，佢哋就算食住屎都會覺得好過畀我哋逼佢哋服毒，因為佢哋真心覺得我哋搞亂香港係害死佢哋。

花時間去團結自己人、教育下一代（反洗腦好重要！）同拉扯吓啲瞓緊但開始覺得驚既人好過。

張建宗今朝又繼續播帶話要畀更多年輕人議政和加入政府，又係講青年發展委員會。其實咪即係吸收更多建制和紅底的青少年加入政府。當成班重視民主自由的年青人要日日驚住畀人拉，同輩既只要奶共就會上位掌握更多特權同社會資源，呢個亦會係我哋將要面對的麻煩之一。

廢老可以等天收，但香港既未來如果落係呢班接班人手上就大檸樂。各位巴絲如果係社會係公司有啲江湖地位，要盡量幫幫啲下一代發圍同上位……

然後成個社會被監控同白色恐怖既氣氛會越來越濃，到時同道者可能更難安心搵到同路人，因為表態講真話可能會有麻煩或被鬼捉，好似依家大陸咁。大家一定要好好把握呢段時間，盡快建立人際網路。科技巴絲唔該再多啲教學畀我呢啲科技盲學定點樣係監控強化下保護自己既發言安全。

好似大時代篇文咁講，最怕係件事一過火氣一過，大家會慢慢係心態上放棄抵抗，繼續溫水煮蛙。所以呢段時間，大家絕對要牢牢記住每一件發生過既事。有啲嘢，唔可以就咁算。君子報仇十年未晚，但絕對唔可以就咁算。

最緊要唔好自己變成丁蟹！因為我哋的香港人身份覺醒，Hong Kong is Not China，就係由我哋行事為人同價值觀表現出嚟。我哋係流住自由既血，擁抱普世人權價值，唔會賤視生命，係大是大非有良知。係呢啲嘢將我哋同大陸文化分割，天黑既話我哋更加要守住，絕對唔可以失去！

咁你自己去啦